講廣東話有口音點解要比人西面

小妹由細到大講廣東話，但因為自細住有鬼佬同印度佬住嘅集中地，加上老豆老母成日講鄉下話所以廣東話自然夾雜左好多奇怪音但係人地一定好清楚聽得明我講咩。但好多時同唔識d人講野用全廣東話佢地問我係咪美國温哥華翻嚟跟住轉channel同我講英文 我好尷尬佢講英文我就用廣東話答翻佢。

我超尷尬同有少少冇自信但係唔會搞到我唔開心。

不過到我唔開心係好多售貨員通常都係女問一兩句野一聽到我講野唔係百分之一百純正已經西面或用好差嘅態度答我。

究竟我係咪犯錯？？佢地點解比面色我睇？？？

利申:有禮貌、正常樣同無問佢地無聊on9野

你冇錯👍👍

乖了，呢個世界係咁了

唔洗理佢地

雞

誰？

所有女人

加上老豆老母成日講鄉下話

完Post

佢地都識講流利廣東話

利申:一個香港土生土長，另一個中學落嚟

講中國方言有咩問題？

新移民後代

咩心態？點解有d香港人噤鐘意笑人講野有口音？

好，既然你都承認自己係女人=雞，咁我認真講
你有口音人地就當你係支那人
緊係比啲支那服務你

舊移民。你係原居民？

屋企都係講開鄉下話，有時真係幾難糾正

我口音同比聲都似蘇韻姿

依家大部分香港人廣東話口音都係廣府(廣州話)口音都唔係屬於香港本地莞寶片(圍頭話)口音。

無朋友教你講咩?
我有個朋友佢唔識講曱甴同個盒字
成日都講唔啱音
佢一講錯我就講返個正確讀音比佢

你話外國返來就得，學好d 英文

無啊朋友都係講野有口音。會嘗試睇多d新聞同tvb矯正口音

鬼佬同印度佬集中地，唔通係重慶大廈

新移民就收皮啦

唔明？巴打絲打叫佢地定我學好d英文？

麻友

唔係

你個樣似大陸人，講野有口音咪比人鄙視囉

老豆土生土長

誠哥講有口音咪又係咁

一d唔似你指嘅大陸人

利申: 冇歧視成分

你想表達d咩

我老豆老母，甚至阿爺阿麻，都係講廣東話唔講鄉下話，e個咪係問題所在囉

以為係香港出世就唔係新移民？
過多幾代先再認香港人啦

咁你自己係新移民定香港人？

我無因為口音問題比人歧視，你話呢

唔係以前住半山同山頂

咩？

有口音唔代表人地係新移民。如果你屋企人對香港社會有貢獻佢就算有口音都係香港人。

你誤會左我老豆老母行街食野shopping做野都講廣東話，只係有時做生意同同鄉吹水或好興奮先講鄉下
話。佢地得丁小噤多口音。

巴打絲打你咩樣？

唔係得重慶先有鬼佬同印度佬架

多謝

支蝻人扮local

講嚟聽下點有口音法

你係咩人？原居民？

有無諗過佢地歧視你唔係因為你口音

我細個喺德國大 爺爺嫲嫲湊大 佢地同我講廣東話嘅
中一搬返香港 嗰時口音都唔正 其實而家都怪怪地
但無人因為咁歧視過我 至少我唔覺

邊個錯？

乖了？

通常係二十幾歲化妝品售貨員或者無冇打扮嘅中年女人

其實點解你咁憎女人？

其實佢哋成日私底下講鄉下話有咩問題？

唔係好多人 阿爸阿媽六十年代落嚟有咩問題呢？

派下膠啫
勿認真

其實售貨員好現實唔理你係支那人總之有單開就好好服務

咁講 其實香港sales同客都西

如果你去歐洲 外國都被人西面先再開po啦

口音重到比人開口問，似乎都好嚴重啦
一係你讀報紙錄段音上來聽聽

可能我係女又鐘意是但無規矩噤着衫同化妝所以引來別人討厭。

但係巴打你會係會一同唔識嘅人講野人地問非所問下一句focus落你個德國口音？

歐洲不知幾好態度。過分好試過係巴黎名店見到鬼佬同中國大媽試鞋。

咁咪無問題囉 香港人西面正常

有冇睇愛回家之開心速遞？我同裏面嗰個熊心如講嘢口音超似 ？

only 女人

唔怪得香港人 日日150個 一堆大媽煩撚住哂 想唔西面都難

一係改口音 一係將就下

我無大媽口音'

大媽咁多 又有唔同口音 咁有口音當然被當成大媽

都係個句 頂唔順咪改囉

你答我: 你係咪香港出世既local?

我樣打扮唔係大媽look

係咪西面我d女人比#dislike我？

咁你唔改就算啦

咪繼續被人西面

係啊

講咗好多次我唔係大媽樣同口音lor

作多on9啲呀
香港大十那返學呀

西化便服打扮

係咪靚女

又屈我作嘢。返邊間u對成件事有咩關係？

邊有人話自己係靚女㗎

narcissism 唔係好事

自稱本土出世但又有口音

住多種族區同學朋友都有口音

咁恐防你老豆老母既出身就係原罪
再加上你自己唔肯努力搣甩d口音

樓主tg我
我幫你判斷下
@emptcantt

一部分

多種族區即係邊度？ 天水圍？
同學有口音？個個都有口音咩？同學有口音又點影響到你呀？

無睇，睇左幾條片，唔覺得有乜口音，有少少懶音咁樣
我就有印象一個youtuber "點點dimdim"，聽落係有d廣州腔咁，字正腔圓

正常人都唔會話有咩歧視既
可能你遇到d人西姐，唔好太放上心

都話以前有住山頂同半山lor

又係

今次想點

你放段錄音上黎大家幫你平反

okay la

住深水埗D蝻講廣東話分分鐘未必有口音

你咁嘅心態，係咪即係原居民可以屌鳩你？

咩好多次同你講過邊度囉

利申:現在南區

係

成日屈我係新移民後代其實香港大部分人都係五六十年代移民後代。

咁你有冇試下講返正啲呢？

我真係唔知你想點

有好努用但係都有少少口音

又玩我la?

keep住改既話就會越講越好，我老母黎咗香港第10年左右啲廣東話已經同土生土長香港人無乜分別

我冇住過深水埗

但佢都算無咩口音喎
香香公主、白雲，呢d 真係口音重

會做

客觀評價下即
金城武都知自己一定係靚仔

Yes
靚就靚唔靚就唔靚

但佢演戲有得練習同cut。平時正常講野可能口音重d。

普通lor

方你老母言

無噤好自信啊

邊洗理佢地
你上呢到呻都冇用
就好似大陸啲人恰人係外省人一樣
有人既地方就有呢啲

你巧，禾刀係自yo行人士，你地d港燦煎常歧視禾，大家刀係中國人，佐咩野要笑禾

老實講人地西面未必關鄉音事
可能係你講野1999

講粗口

講普通話囉 中國地方

鄉下話係邊度嘅話？

所以等我容觀評論

食完譚仔 食過返尋味呀

同個post 有咩關係？

閩南嗰邊

多種族區即係邊度？重慶大厦？

冇人話講普通話

之前咪講咗好多次囉

山頂同半山

咁有咩話

靚女唔會被歧視
最多妒忌

靚女有口音=法拉 香香
柒喱有口音=返鄉下食屎

所以？ 南亞mix鬼佬好靚tim

我係第三代嘅潮州人

咁你識唔識閩南語？

普通有口音啊

唔識只係少少單字但阿婆湊大

方言

我知但我唔明個位巴打絲打想講咩

有冇身材
有身材同理

廣州廣東有廣東話但佢一種語言唔係方言

語言>方言

你啲問題好恐怖

同理啲咩

由細到大無喺香港返過學?

有讀local

dgs d friend

女校

幾時話自己係大陸妹 咁鬼佬係咪全部高貴呀

有身材/樣靚做咩都冇問題
加埋你自稱西化應該經常短打/tube top 熱褲短裙咁出街
一般女仔咁著俾人西下面都唔出奇

乜西化就要短打la

其實唔使太在意，香港d sales對本地人都黑面啦

邊忽話自己做雞呀

裙加波鞋 或者t-shirt 牛仔褲囉

樓豬講野好中意combo咁上

同唔願講廣東話，大大聲咁講普通話的人比已經好好，繼續堅持

係老母呀有冇睇清楚呀

唔知你上表示啲乜

我一路都講廣東話但唔知點解 畀人插

即係同一個回覆要覆多獲先得

巴打絲打你係咩人啊？咩貫籍呀 ？

咁對你有咩影響呢

高級d？

唔好老屈

全世界你做高級囉

大把人阿婆阿嫲喺軍閥割據、二戰、國民黨倒台同文革走落嚟， 香港原居民少到你唔信

啲人係咪diu人為樂呢

咁做乜唔講番啲葡萄牙文呢

咁你咪係咪唔用中國製造嘅嘢呀 全部都葡國嘢呀

影得你cheap ma

唔係喎中國大陸廣州都用廣東話咁你而家講緊啲咩話

你話大陸人低級吖嘛 咁用大陸嘢問 糟蹋咗你囉

你老豆老母講開鄉下話即係新移民 仲唔會融入香港社會個種
咁人地西你面都好肯定因為你個樣好撚似大陸人 大餅臉朦豬眼單眼皮
頭剪到陸軍咁 著衫似農村出黎

唔好意思喎 我老豆老母的下屬全部土生土長香港人。' 我唔係單眼皮雙眼皮超深

其實你係咪踩人笑人為樂

既然咁討厭大陸做乜隻手點中國大陸製做嘅嘢

提醒我啲咩呢

勁恐怖囉我哋又唔識你你又唔識我

想問你憑咩覺得你自己上等人呀

話我理性啲又搵我

咁你又做咗咩大事呢

係又點唔係又點你要搵週街大把啦

咁你又知我有做

咁你返教會搵飽去囉

我點解要考慮呢

咁點解你有呢種潔癖呢

繼續插lor 好 interesting lor

加一。。好鍾意睇李小龍啲戲
而家冇乜後生會有民族意識
個撚個以為自己係外國人

睇你啲replies都知你有幾煩，好地地一次過講晒唔得既，係都要quote返自己唔知做乜鳩
人地問你又要揀黎答，你唔答不特止仲要發爛渣，跟住又起勢瘋狂quote自己再loop多次
人地答你又唔滿意，你想點你又唔講
你玩晒啦大佬

咁你又想問啲乜呢。 我諗到嗰句問講嗰句囉。 我幾時唔答發爛渣呢？

同你攞錢洗呀

識好多水佬圍頭佬講野都有口音

咁你自己係咪呀

你好高級呀

你唔好去死。把口咁撚臭。講廣東話幾正都冇用啦。

條友on9到出曬汁。現實保證係毒7一名。樓主咪理佢就得

咩問題所在？
舊時不知幾多原居客家人講係客家話 我地屋企就係

就算祖先十八代係香港出世咁又點？
香港未比英國管嗰陣係屬番禺縣
幾唔想承認都好 事實就係本是同根生

成段嘢仲要打到覺得自己好型好威咁
好肉酸呀

自己唔係又要要求其他人係咩心態呀

成個post啲對話好似小學生咁 走先

佢定我

即係你唔係南亞裔，外表同大部分香港人冇分別啦
而家好多台灣人係香港讀書做嘢，我自己都識幾個
你係香港大，口音冇理由重過佢地掛，點解佢地唔會俾人西面但啲人就會西你面既

錄音放上黎

新移民就認左佢啦
係度賴關半山事 正宗賴地硬
大把有錢佬住半山又唔見有口音
有口音既都係外國口音 唔撚係你啲垃圾大陸種口音囉

我老豆老母母語都係客家話，平時屋企都係用客家話，但係我廣東話都冇口音
根本土生土長嘅香港人廣東話正常都唔會有口音，除非你係新移民

樓豬講野方式好正

樓豬背景(thus far)：
女
住半山/山頂
96年出世
非處女
西化打扮
樣貌：中等（自稱）
身型：未知
特徵：講野一舊舊

+1
btw好正呀 成家都講客家話

有口音無問題

鄰居啊

你都住半山？

低級地方唔適合你d超高等人住啊

樓豬可唔可以自爆下
你講野方式太有趣

做咪唔用粗口插我啊轉性ah?

資料不正確
而家住南區

點解啊你唔係上等人咩？

你唔係要斷踩人先開心㗎。

噤好人唔係你作風

典解樓豬要搬去南區
既然口音唔正會唔會講英文好D

你怪d罵完人狗屎值e家仲唔繼續

你講我蚊講

鐘意搬ah

你 係咩意思？

從來都唔會笑人口音 講得唔正都起碼代表人地願意融入香港 樓主唔駛理佢地 支持你

就算唔係原居民，起碼我祖先都偷渡落香港搵命博

由乜都冇開始挨，挨到香港今時今日

你班大陸蝗乜都唔做等香港仆街政府放落泥

又搶公屋又搶資源，唔屌你屌邊個

同半山有咩關係

有同你講搶政府資源咩？亂屈人。

頭先先一直罵我依家唔出聲發現great great grandma係中國人啊

你好叻啊識爆粗罵人

Can I see your pussy

你啲反駁人嘅論點其實反映出你同中國人一模一樣

No

你鍾意點講咪點講囉隨得你

其實想好地地討論這問題點知一吓遇到一d人屈我大陸新移民搶人資源猛咁爆粗罵我一吓d變態佬

其實你一味唔清楚成件事就狂爆粗罵我令到我開始驚我成長呢片土地d人係咪都好似你噤

咁你更加要自我反省，點解父母都講到流利廣東話，你就唔得

樓主咪鬼係高登開post討論口音啦
連登仔一聽到你話自己有口音
就會餓狗搶屎咁盲屌你
其實每個人生活背景 來自既地方都唔同
有咩可以單憑口音歧視一個人
我成日見到好多清潔工 佢地好多都有口音
但佢地一樣好勤力咁做野 將條街掃得乾乾淨淨
做好自己本份 唔需要理人地點睇
一個人有自信行得正低得正 氣質都會唔同d
就算有口音都唔係一件可恥既事

無錯香港係有好多咁既人
你永遠阻止唔到佢地點睇你
做人又唔係為佢地而活
就算比你練到無口音
如果你樣衰少少一樣會比佢地歧視
所以做番自己最重要
唔洗理佢地點睇 佢地係網上面先會咁惡屌人
現實咪一樣怕事唔敢出聲既鍵盤戰士

Do you have big tits

我全屋企人都流利廣東話只係父母因工作關係四成時間講方言導致有丁少鄉音。我無鄉音但有時講野好似外國翻

利申:香港土生土長同無歧視鄉音

但係我講事實例如我住過邊到同口音似邊個佢地就一
直唔信同dislike u。重用d好難聽嘅說話無理罵我。為咩? 多謝我會做好自己。

你知唔點解淨係香港討論區先會有人用粗口係對方乜都冇做情況下罵同屈人？重有d 無必要嘅變態留言？其
實我開始上lihkg之後成日喺出面疑神疑鬼覺得隔離飲野食煙食野果d人係咪都係咁。

為咩？ 連登仔鐘意睇人仆街 鐘意睇人比人屌
係連登唔洗太認真既

我有又關你咪事。其實你d女同事係咪避開你幾十呎。你d變態身體語言己經出賣左你。

佢地可能會有咁既諗法
但真正做出黎既只係少數
港獨係最佳例子
個個講到幾惜中國 幾憎政府
要港獨 每次係連登都過千正評
但實際出去既有幾多人？
得個幾十人
當你係連登見到以為港獨係香港係主流民意
但事實係香港係極少數
同樣你係連登見到好似好多咩都屌既人好似大多數
但現實好多都唔會咁

佢哋內心世界己經噤恐怖 。重有香港可能地方細無噤性開放導致有好多好多連登變態人。

利申:希望連登還有很多好同正常人， 目前只遇到少部分

這是吹水區 ，麻煩你唔該去成人台

隔住個連登都睇到身體語言

胸部正常人都有架啦
而家又唔係討論性交同接吻

口音同胸大小有咪關係？無口音胸大d吓

接吻同性交正常事過唔係我同你之間討論囉

是

證明樓主身經百戰
已經同過很多人接吻性交

Why lau pig sern lihkg bei ian sexual harass har dou gum lun angry

睇樓主啲回覆已經感覺到係啲性格有問題嘅人

有冇諗過人地黑你面係因為你啲對答行為呢
就咁睇你覆人講嘅嘢都覺得你好冇禮貌

睇見樓主比連登仔撚到有d慘

Can you stop u creep? Go find someone who is as equally horny as you are and is willing to hump anything that crawls, will you? You sound like a potential rapist and your mama won't be happy to see you get caught huh?